{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"2023.2 - Squad 07 | Cear\u00e1","text":"<p> Figura 1: Bandeira do Estado do Cear\u00e1</p> <p> Figura 2: Logo do Querido Di\u00e1rio</p> <p> Figura 3: Logo do Exoonero</p>"},{"location":"#sobre-o-projeto","title":"Sobre o projeto","text":"<p>Este reposit\u00f3rio cont\u00e9m o trabalho do Squad 07 da disciplina de M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software. O objetivo \u00e9 desenvolvermos um software com base no projeto open source Querido Di\u00e1rio tendo como projeto refer\u00eancia o Exoonero.</p> <p>Iremos criar raspadores de alguns munic\u00edpios do Estado do Cear\u00e1 de acordo com o padr\u00e3o do Querido Di\u00e1rio.</p> <p>Conhe\u00e7a mais sobre a hist\u00f3ria do Querido Di\u00e1rio no site do Querido Di\u00e1rio.</p> <p>Saiba mais sobre o Exoonero. </p>"},{"location":"#equipe","title":"Equipe","text":"<sub>Jos\u00e9 Andr\u00e9</sub> <sub>J\u00falia Takaki</sub> <sub>Rafael Bonach</sub> <sub>Giovana Silva</sub> <sub>Samara Let\u00edcia</sub>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/","title":"Branches","text":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o das branches no projeto. </p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 04/10/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de branch J\u00falia Takaki"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/#padronizacao-das-branches","title":"Padroniza\u00e7\u00e3o das Branches","text":"<p>A ado\u00e7\u00e3o de uma abordagem de padroniza\u00e7\u00e3o das branches em sistemas de controle de vers\u00e3o, como o GitHub, \u00e9 uma pr\u00e1tica incrivelmente valiosa para o desenvolvimento colaborativo e eficiente de software. Essa estrat\u00e9gia traz consigo in\u00fameras vantagens que desempenham um papel fundamental na organiza\u00e7\u00e3o, colabora\u00e7\u00e3o e qualidade do c\u00f3digo-fonte. A seguir, vamos explorar os benef\u00edcios dessa pr\u00e1tica e como ela pode aprimorar significativamente o processo de desenvolvimento do nosso projeto.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/#prefixos","title":"Prefixos:","text":"<ul> <li><code>feature</code></li> <li><code>hotfix</code></li> <li><code>docs</code></li> </ul>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/#formato","title":"Formato:","text":"<pre><code>&lt;prefixo&gt;#n\u00famero da issue/assunto\n</code></pre> <p>N\u00e3o esquecer de dividir as palavras(sempre min\u00fasculas) do assunto com \"-\". Exemplo: </p> <pre><code>feature#87/novo-menu\n</code></pre>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/#branches","title":"Branches:","text":"<ul> <li>Branch main: Branch que cont\u00e9m o c\u00f3digo em n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 o c\u00f3digo mais consolidado existente na aplica\u00e7\u00e3o. Nenhum integrante dos times \u00e9 autorizado a fazer commits diretamente na main.</li> <li>Branch dev: Como o nome j\u00e1 diz, \u00e9 a branch de trabalho no momento do desenvolvimento. S\u00e3o criadas come\u00e7ando com o prefixo dev/.</li> <li>Branches feature: Como o nome j\u00e1 diz, s\u00e3o branches na qual s\u00e3o desenvolvidos novos recursos ao projeto. S\u00e3o criadas come\u00e7ando com o prefixo feature/. Exemplo: <code>feature#22/novo-layout</code></li> <li>Branches hotfix: Branches no qual s\u00e3o realizadas corre\u00e7\u00f5es de bugs S\u00e3o criadas come\u00e7ando com o prefixo hotfix/. Exemplo: <code>hotfix#02/correcao-botao</code></li> <li>Branches docs: Branches na qual s\u00e3o desenvolvidos os documentos do projeto. S\u00e3o ciradas come\u00e7ando com o prefixo docs/ Exemplo: <code>docs#49/template-documento</code></li> </ul>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/#principios","title":"Princ\u00edpios:","text":"<ul> <li>Como padroniza\u00e7\u00e3o optamos por nomear as branches em ingl\u00eas, para toda a dura\u00e7\u00e3o do projeto.</li> </ul>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Branches/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>DULCETTI, Bruno. Padr\u00f5es e nomenclaturas no Git. BrunoDulcetti. Dispon\u00edvel em: https://www.brunodulcetti.com/padroes-e-nomenclaturas-no-git/. Acesso em: 4 de outrubo de 2023.</p> <p>2023-05-04-branches. Dispon\u00edvel em: &lt;https://github.com/fga-eps-mds/2023.1-GuiaUnB/blob/main/doc/2023-05-04-branches.md#formato. Acesso em: 4 de outubro de 2023.</p> <p>HADLER, Mikael. Utilizando o fluxo Git Flow. Medium. Dispon\u00edvel em: https://medium.com/trainingcenter/utilizando-o-fluxo-git-flow-e63d5e0d5e04. Acesso em: 4 de outubro de 2023.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/","title":"Commits","text":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o dos commits no projeto.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 04/10/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de commits J\u00falia Takaki"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#semantica-do-commit","title":"Sem\u00e2ntica do Commit","text":"<p>Os commits devem seguir o seguinte padr\u00e3o:</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#principios","title":"Princ\u00edpios:","text":""},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#commits-atomicos","title":"Commits at\u00f4micos","text":"<p>Sempre dividir em pequenos e significativos commits, fazendo com que cada commit tenha apenas uma funcionalidade.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#commits-em-portugues","title":"Commits em portugu\u00eas","text":"<p>Por ser um projeto voltado totalmente para um p\u00fablico brasileiro e por toda equipe ter mais afinidade com o portugu\u00eas, foi decidido que todos os commits ser\u00e3o em pt-BR.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#formato","title":"Formato:","text":"<pre><code>&lt;tipo&gt;(#n\u00famero da issue): assunto\n</code></pre>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#tipos","title":"Tipos:","text":"<ul> <li>:bulb: quando adicionar nova funcionalidade</li> <li>:repeat: quando alguma altera\u00e7\u00e3o for feita</li> <li>:cool: quando melhorias de formato/estrutura do c\u00f3digo</li> <li>:racehorse: quando melhorar o desempenho</li> <li>\ud83d\udeb1  quando resolver memory leaks</li> <li>:pencil: quando escrever documenta\u00e7\u00e3o</li> <li>:bug: quando consertar um problema</li> <li>:fire: quando remover c\u00f3digo ou arquivos</li> <li>:green_heart: quando consertar problemas de Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua</li> <li>:white_check_mark: quando adicionar testes</li> <li>:lock: quando lidar com seguran\u00e7a</li> <li>:arrow_up: quando realizar o upgrade de depend\u00eancias</li> <li>:arrow_down: quando realizar downgrade de depend\u00eancias</li> </ul>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#assunto","title":"Assunto:","text":"<ul> <li>Deve possuir no m\u00e1ximo 50 caracteres</li> </ul> <p>Exemplo de commit:</p> <pre><code>git commit -m \":bulb:(#02): bot\u00e3o na p\u00e1gina inicial\"\n</code></pre>"},{"location":"pol%C3%ADticas/Commits/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>DARTORA, Jo\u00e3o. Tudo o que voc\u00ea precisa saber sobre commits sem\u00e2nticos. Ilegra. Dispon\u00edvel em: https://ilegra.com/blog/tudo-o-que-voce-precisa-saber-sobre-commits-semanticos/. Acesso em: 05 de outubro de 2023.</p> <p>2023-05-04-commits. Dispon\u00edvel em: https://github.com/fga-eps-mds/2023.1-GuiaUnB/blob/main/doc/2023-05-04-commits.md. Acesso em: 05 de outubro de 2023.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/","title":"Plano de Comunica\u00e7\u00e3o","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 04/10/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do documento Rafael Bonach"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#1-objetivo","title":"1. Objetivo","text":"<p>Este documento tem como objetivo oficializar os meios de comunica\u00e7\u00e3o entre os membros do projeto, explicitando desde as ferramentas utilizadas at\u00e9 os processos necess\u00e1rios para assegurar que as informa\u00e7\u00f5es sejam armazenadas, organizadas e distribu\u00eddas.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#2-entradas-e-ferramentas-para-o-processo","title":"2. Entradas e Ferramentas para o Processo","text":"\u00cdcone Ferramenta Descri\u00e7\u00e3o GitHub Ferramenta de versionamento, onde temos os c\u00f3digos do produto, e por ela comentamos as Issues que s\u00e3o trabalhadas. Whatsapp Utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e do dia a dia, para dinamizar a troca de informa\u00e7\u00f5es entre a equipe. Discord Utilizado para reuni\u00f5es como pr\u00e9-planejamento e planejamento da sprint, sprint review, as vezes daily e quaisquer outras reuni\u00f5es que forem marcadas."},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#3-diretrizes-e-procedimentos-usados-para-comunicar","title":"3. Diretrizes e procedimentos usados para comunicar","text":""},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#31-comunicacao-geral","title":"3.1 Comunica\u00e7\u00e3o Geral","text":"<p>A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave principal para o bom decorrer da disciplina e do projeto, tendo isso em vista \u00e9 importante, principalmente nesse semestre, zelar por ela. Portanto os pontos importantes a serem cuidados s\u00e3o:</p> <ul> <li>Seguir os rituais \u00e1geis, para conseguir manter a comunica\u00e7\u00e3o eficaz do projeto (daily e review);</li> <li>Manter as partes interessadas \"alinhadas\", evitando ao m\u00e1ximo ru\u00eddos e sempre comunicando ao fazer algo novo ou altera\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#32-gerencia-de-reunioes","title":"3.2 Ger\u00eancia de Reuni\u00f5es","text":""},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#321-pre-planejamento-da-sprint","title":"3.2.1 Pr\u00e9-planejamento da Sprint","text":"<p>Reuni\u00e3o geral semanal, onde todos os membros se encontram. Os membros em conjunto decidem as atividades e funcionalidades a serem realizadas pela equipe de Desenvolvimento e equipe de Ger\u00eancia seguindo as facilidades e o calendario de todos. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m avaliadas quais melhorias dever\u00e3o ser feitas.</p> <p>O esfor\u00e7o para realizar cada uma das tarefas \u00e9 medido com a equipe e assim, essas tarefas ser\u00e3o pontuadas.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#322-planejamento-da-sprint","title":"3.2.2 Planejamento da Sprint","text":"<p>Ap\u00f3s o pr\u00e9-planejamento, cada equipe faz uma reuni\u00e3o com todos os integrantes para dividir as tarefas que ficar\u00e3o alocadas para a equipe entre os membros de acordo com dificuldade e disponibilidade. Al\u00e9m disso tamb\u00e9m s\u00e3o levantadas quais melhorias podem ser feitas.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#323-reunioes-semanais","title":"3.2.3 Reuni\u00f5es Semanais","text":"<p>Tarefa realizada pelo discord duas vezes por semana, onde cada integrante explica de forma clara tr\u00eas pontos: o que foi feito desde a \u00faltima reuni\u00e3o e o que pretende fazer at\u00e9 a pr\u00f3xima, dessa forma os integrantes est\u00e3o se mantendo informados do andamento da sprint. Nessas reuni\u00f5es, podem acontecer faltas, os faltantes devem repassar para a equipe por escrito o que foi feito desde a \u00fatima reuni\u00e3o e o que pretendem fazer at\u00e9 a pr\u00f3xima, justamente para que todos possam se manter informados do andamento da equipe quantoa sprint.</p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#324-sprint-review","title":"3.2.4 Sprint Review","text":"<p>Reuni\u00e3o para mostrar os resultados positivos da sprint, cada membro mostra o trabalho que fez para que o time possa fornecer e obter feedback. </p>"},{"location":"pol%C3%ADticas/plano-de-comunica%C3%A7%C3%A3o/#4-referencias","title":"4. Refer\u00eancias","text":"<p>GABRIEL, Arthur; FREITAS, Thiago. 2023-05-04-plano-de-comunica\u00e7\u00e3o.md. Disponivel em: https://github.com/fga-eps-mds/2023.1-GuiaUnB/blob/main/doc/2023-05-04-plano-de-comunica\u00e7\u00e3o.md. Acesso em: 04 de outubro de 2023.</p> <p>FELIPE, Caio; FREITAS, Gesiel; BUSCHE, Jo\u00e3o Paulo; CARVALHO, Vin\u00edcius; PINHEIRO, Vinicius. SIGS - Plano de Gerenciamento de Comunica\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://github.com/fga-eps-mds/2017.1-SIGS/wiki/Plano-de-Gerenciamento-de-Comunica%C3%A7%C3%A3o#32-gerencia-de-reuni%C3%B5es. Acesso em: 04 de maio de 2023.</p> <p>BRASIL, Ateldy. Ada - Plano de Comunica\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: https://fga-eps-mds.github.io/2019.1-ADA/#/docs/project/communication_plan. Acesso em: 04 de maio de 2023.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/","title":"Requisitos Funcionais","text":"<p>Os requisitos foram divididos em funcionais e n\u00e3o funcionais para delinear as funcionalidades desejadas e as caracter\u00edsticas essenciais do sistema.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 01/10/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o dos requisitos funcionais Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/#requisitos-funcionais","title":"Requisitos Funcionais","text":"<p>Requisitos Funcionais da aplica\u00e7\u00e3o LicitaX.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/#escolha-do-municipio","title":"Escolha do munic\u00edpio:","text":"<p>Os usu\u00e1rios devem poder escolher o munic\u00edpio do Estado do Cear\u00e1 desejado.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/#navegacao-e-pesquisa","title":"Navega\u00e7\u00e3o e Pesquisa:","text":"<p>Os usu\u00e1rios devem poder navegar facilmente pelo Di\u00e1rio Oficial, usando categorias, datas ou palavras-chave. Deve haver uma fun\u00e7\u00e3o de pesquisa avan\u00e7ada para ajudar os usu\u00e1rios a encontrar informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/#retorno-claro-e-especifico","title":"Retorno claro e espec\u00edfico:","text":"<p>O retorno da pesquisa deve ser claro e especificado para o usu\u00e1rio, mostrando a cita\u00e7\u00e3o e a data em que a palavra chave foi referenciada.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/#quantidade-de-editais-de-licitacao","title":"Quantidade de editais de licita\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Os usu\u00e1rios devem poder analisar a quantidade de aberturas de editais de licita\u00e7\u00e3o por munic\u00edpio em determinado per\u00edodo de tempo.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosfuncionais/#municipio-que-mais-abre-edital-de-licitacao-e-os-que-menos-abre","title":"Munic\u00edpio que mais abre edital de licita\u00e7\u00e3o e os que menos abre:","text":"<p>Os usu\u00e1rios devem poder ver qual munic\u00edpio mais abre edital de licita\u00e7\u00e3o e o que menos abre.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/","title":"Requisitos N\u00e3o-Funcionais","text":"<p>Os requisitos foram divididos em funcionais e n\u00e3o funcionais para delinear as funcionalidades desejadas e as caracter\u00edsticas essenciais do sistema.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 01/10/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o dos requisitos n\u00e3o-funcionais Jos\u00e9 Andr\u00e9"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#requisitos-nao-funcionais","title":"Requisitos N\u00e3o-Funcionais","text":"<p>Requisitos N\u00e3o-Funcionais da aplica\u00e7\u00e3o LicitaX.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#desempenho","title":"Desempenho:","text":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o deve ser r\u00e1pida e responsiva, garantindo tempos de carregamento curtos e busca eficiente.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#seguranca","title":"Seguran\u00e7a:","text":"<p>Deve haver medidas robustas de seguran\u00e7a para proteger os dados dos usu\u00e1rios e as informa\u00e7\u00f5es no Di\u00e1rio Oficial.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#disponibilidade","title":"Disponibilidade:","text":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o deve estar dispon\u00edvel 24 horas por dia, 7 dias por semana, para garantir que os usu\u00e1rios possam acessar as informa\u00e7\u00f5es quando precisarem.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#compatibilidade-de-navegadores-e-dispositivos","title":"Compatibilidade de Navegadores e Dispositivos:","text":"<p>A aplica\u00e7\u00e3o deve ser compat\u00edvel com uma variedade de navegadores da web e dispositivos m\u00f3veis populares para alcan\u00e7ar o maior n\u00famero poss\u00edvel de usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#facilidade-de-uso","title":"Facilidade de Uso:","text":"<p>A interface do usu\u00e1rio deve ser intuitiva e f\u00e1cil de usar, independentemente do n\u00edvel de habilidade tecnol\u00f3gica do usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#escalabilidade","title":"Escalabilidade:","text":"<p>O sistema deve ser escal\u00e1vel para lidar com um aumento no n\u00famero de usu\u00e1rios e uma crescente quantidade de dados do Di\u00e1rio Oficial.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#backup-e-recuperacao-de-dados","title":"Backup e Recupera\u00e7\u00e3o de Dados:","text":"<p>Deve haver processos de backup regulares e um plano de recupera\u00e7\u00e3o de desastres para proteger os dados do Di\u00e1rio Oficial.</p>"},{"location":"requisitos/requisitosnaofuncionais/#suporte-tecnico-e-manutencao","title":"Suporte T\u00e9cnico e Manuten\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Deve haver um sistema de suporte t\u00e9cnico para auxiliar os usu\u00e1rios e garantir que a aplica\u00e7\u00e3o esteja sempre atualizada e funcionando corretamente.</p>"},{"location":"requisitos/userstorymap/","title":"User Story Map","text":"<p>Cria\u00e7\u00e3o do User Story Map</p>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 07/10/2023 0.1 Cria\u00e7\u00e3o do User Story Map J\u00falia Takaki"},{"location":"requisitos/userstorymap/#quadro-das-funcionalidades","title":"Quadro das funcionalidades","text":"<p>Um User Story Map \u00e9 uma ferramenta visual que ajuda a equipe a entender e planejar as funcionalidades de uma aplica\u00e7\u00e3o de maneira mais estruturada e centrada no usu\u00e1rio. Ele \u00e9 particularmente \u00fatil no contexto de desenvolvimento \u00e1gil, como o Scrum. O quadro abaixo apresenta os principais conceitos envolvidos, como cards \u00e9picos, features e hist\u00f3rias de usu\u00e1rio (HU's).</p> User Story Map"},{"location":"requisitos/userstorymap/#explicacao-do-diagrama","title":"Explica\u00e7\u00e3o do diagrama","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#epico-escolha-do-municipio","title":"\u00c9pico: Escolha do munic\u00edpio","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#feature-selecao-de-municipio","title":"Feature: Sele\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpio","text":"<ul> <li>Os usu\u00e1rios podem escolher o munic\u00edpio do Estado do Cear\u00e1 desejado.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-selecionar-um-municipio","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Selecionar um Munic\u00edpio","text":"<ul> <li>Como um usu\u00e1rio, quero poder selecionar o munic\u00edpio do Estado do Cear\u00e1 que desejo para ver os editais de licita\u00e7\u00e3o relacionados a esse munic\u00edpio.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#_1","title":"User Story Map","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#epico-navegacao-e-pesquisa","title":"\u00c9pico: Navega\u00e7\u00e3o e Pesquisa","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#feature-navegacao-por-categorias","title":"Feature: Navega\u00e7\u00e3o por Categorias","text":"<ul> <li>Os usu\u00e1rios podem navegar facilmente pelo Di\u00e1rio Oficial, usando categorias.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#feature-navegacao-por-datas","title":"Feature: Navega\u00e7\u00e3o por Datas","text":"<ul> <li>Os usu\u00e1rios podem navegar facilmente pelo Di\u00e1rio Oficial, usando datas.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#feature-navegacao-por-palavras-chave","title":"Feature: Navega\u00e7\u00e3o por Palavras-chave","text":"<ul> <li>Os usu\u00e1rios podem navegar facilmente pelo Di\u00e1rio Oficial, usando palavras-chave.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-pesquisar-por-categoria","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Pesquisar por Categoria","text":"<ul> <li>Como um usu\u00e1rio, quero poder navegar pelo Di\u00e1rio Oficial, escolhendo uma categoria espec\u00edfica para encontrar editais de licita\u00e7\u00e3o relacionados a essa categoria.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-pesquisar-por-data","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Pesquisar por Data","text":"<ul> <li>Como um usu\u00e1rio, quero poder navegar pelo Di\u00e1rio Oficial, escolhendo uma data espec\u00edfica para encontrar editais de licita\u00e7\u00e3o publicados nessa data.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-pesquisar-por-palavras-chave","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Pesquisar por Palavras-chave","text":"<ul> <li>Como um usu\u00e1rio, quero poder pesquisar no Di\u00e1rio Oficial usando palavras-chave relevantes para encontrar editais de licita\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0s minhas necessidades.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#_2","title":"User Story Map","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#epico-retorno-claro-e-especifico","title":"\u00c9pico: Retorno claro e espec\u00edfico","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#feature-exibir-resultados-de-pesquisa","title":"Feature: Exibir Resultados de Pesquisa","text":"<ul> <li>O retorno da pesquisa deve ser claro e especificado para o usu\u00e1rio, mostrando a cita\u00e7\u00e3o e a data em que a palavra-chave foi referenciada.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-exibir-resultados-de-pesquisa","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Exibir Resultados de Pesquisa","text":"<p>-Como um usu\u00e1rio, quero ver os resultados da minha pesquisa de forma clara e espec\u00edfica, incluindo a cita\u00e7\u00e3o relevante e a data em que a palavra-chave foi referenciada.</p>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#_3","title":"User Story Map","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#epico-quantidade-de-editais-de-licitacao","title":"\u00c9pico: Quantidade de editais de licita\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#feature-analise-de-quantidade-de-editais-por-municipio","title":"Feature: An\u00e1lise de Quantidade de Editais por Munic\u00edpio","text":"<ul> <li>Os usu\u00e1rios podem analisar a quantidade de aberturas de editais de licita\u00e7\u00e3o por munic\u00edpio em determinado per\u00edodo de tempo.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-ver-quantidade-de-editais-por-municipio","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Ver Quantidade de Editais por Munic\u00edpio","text":"<p>-Como um usu\u00e1rio, quero poder visualizar a quantidade de editais de licita\u00e7\u00e3o abertos por cada munic\u00edpio do Estado do Cear\u00e1 em um per\u00edodo de tempo espec\u00edfico.</p>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#_4","title":"User Story Map","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#epico-municipio-que-mais-abre-edital-de-licitacao-e-os-que-menos-abre","title":"\u00c9pico: Munic\u00edpio que mais abre edital de licita\u00e7\u00e3o e os que menos abre","text":""},{"location":"requisitos/userstorymap/#feature-destacar-municipios-principais-e-menos-frequentes","title":"Feature: Destacar Munic\u00edpios Principais e Menos Frequentes","text":"<ul> <li>Os usu\u00e1rios podem ver facilmente qual munic\u00edpio mais abre edital de licita\u00e7\u00e3o e qual \u00e9 o que menos abre.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-visualizar-municipio-que-mais-abre-editais","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Visualizar Munic\u00edpio que mais abre editais","text":"<ul> <li>Como um usu\u00e1rio, quero poder ver qual munic\u00edpio no Estado do Cear\u00e1 mais frequentemente abre editais de licita\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/userstorymap/#historia-de-usuario-hu-visualizar-municipio-que-menos-abre-editais","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio (HU): Visualizar Munic\u00edpio que menos abre editais","text":"<ul> <li>Como um usu\u00e1rio, quero poder ver qual munic\u00edpio no Estado do Cear\u00e1 menos frequentemente abre editais de licita\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"requisitos/visaodoproduto/","title":"Descri\u00e7\u00e3o do Problema: Facilitando o Acesso ao Di\u00e1rio Oficial Municipal de Munic\u00edpios do Cear\u00e1","text":""},{"location":"requisitos/visaodoproduto/#contexto","title":"Contexto:","text":"<p>Em muitos munic\u00edpios do interior, a transpar\u00eancia governamental \u00e9 essencial para garantir que os cidad\u00e3os estejam cientes das decis\u00f5es e a\u00e7\u00f5es do governo local. O Di\u00e1rio Oficial \u00e9 uma ferramenta crucial nesse processo, pois publica informa\u00e7\u00f5es oficiais, como decretos, leis, editais, licita\u00e7\u00f5es e outros documentos que impactam a vida dos residentes locais. No entanto, a dificuldade de localizar e acessar informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do Di\u00e1rio Oficial de munic\u00edpios pequenos tem sido um desafio constante para os stakeholders interessados.</p>"},{"location":"requisitos/visaodoproduto/#o-problema","title":"O Problema:","text":"<p>Muitos moradores de munic\u00edpios do interior do Cear\u00e1 enfrentam dificuldades significativas ao tentar acessar o Di\u00e1rio Oficial de suas cidades. Os principais desafios incluem:</p> <ul> <li> <p>Falta de Centraliza\u00e7\u00e3o: Os Di\u00e1rios Oficiais de munic\u00edpios pequenos muitas vezes n\u00e3o est\u00e3o centralizados em um \u00fanico local facilmente acess\u00edvel. Isso significa que os cidad\u00e3os precisam procurar em v\u00e1rios sites ou locais f\u00edsicos para encontrar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.</p> </li> <li> <p>Desconhecimento: Muitos residentes podem n\u00e3o estar cientes da exist\u00eancia do Di\u00e1rio Oficial de sua cidade ou n\u00e3o compreendem sua import\u00e2ncia. Isso resulta em uma falta de participa\u00e7\u00e3o c\u00edvica informada.</p> </li> <li> <p>Barreiras Tecnol\u00f3gicas: Mesmo que os Di\u00e1rios Oficiais estejam dispon\u00edveis online, alguns moradores podem n\u00e3o ter acesso f\u00e1cil \u00e0 internet ou conhecimento para utiliz\u00e1-la eficazmente.</p> </li> <li> <p>Falta de Tempo: A busca manual por informa\u00e7\u00f5es no Di\u00e1rio Oficial \u00e9 demorada e tediosa, desencorajando muitos cidad\u00e3os a se manterem atualizados sobre as atividades governamentais.</p> </li> </ul>"},{"location":"requisitos/visaodoproduto/#a-solucao-proposta","title":"A Solu\u00e7\u00e3o Proposta:","text":"<p>Nosso software visa resolver esses desafios, fornecendo aos moradores de munic\u00edpios pequenos do Cear\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o eficaz para acessar informa\u00e7\u00f5es do Di\u00e1rio Oficial de forma r\u00e1pida e f\u00e1cil. Algumas das funcionalidades que nosso software pode oferecer incluem:</p> <ul> <li> <p>Centraliza\u00e7\u00e3o das Informa\u00e7\u00f5es: Agregar todas as publica\u00e7\u00f5es do Di\u00e1rio Oficial municipal em um \u00fanico local online para f\u00e1cil acesso.</p> </li> <li> <p>Interface Intuitiva: Criar uma interface amig\u00e1vel para que qualquer pessoa, independentemente do n\u00edvel de habilidade tecnol\u00f3gica, possa navegar e encontrar informa\u00e7\u00f5es facilmente.</p> </li> <li> <p>Educa\u00e7\u00e3o C\u00edvica: Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a import\u00e2ncia do Di\u00e1rio Oficial e como utiliz\u00e1-lo para promover a participa\u00e7\u00e3o c\u00edvica informada.</p> </li> </ul> <p>Com essa solu\u00e7\u00e3o, esperamos que os moradores de munic\u00edpios do interior possam se envolver mais ativamente nas quest\u00f5es governamentais locais, promovendo a transpar\u00eancia e a responsabilidade no governo municipal.</p>"},{"location":"requisitos/visaodoproduto/#descricao-geral-do-sistema","title":"Descri\u00e7\u00e3o Geral do Sistema","text":"<p>O sistema ser\u00e1 composto por uma aplica\u00e7\u00e3o web que ter\u00e1 uma interface onde o usu\u00e1rio poder\u00e1 selecionar o munic\u00edpio do Cear\u00e1, filtrar uma palavra chave e um intervalo de tempo. Atrav\u00e9s dessa consulta, o sistema retornar\u00e1 todos os di\u00e1rios oficiais em forma de cita\u00e7\u00e3o que a palavra chave foi encontrada. O sistema abordar\u00e1 em espec\u00edfico a quantidade de abertura de editais de licita\u00e7\u00e3o lan\u00e7ados nos di\u00e1rios oficiais dos munic\u00edpios, expondo isso ao usu\u00e1rio em forma gr\u00e1fica.</p>"},{"location":"requisitos/visaodoproduto/#publico-alvo","title":"P\u00fablico Alvo","text":"<p>O p\u00fablico-alvo do TemDisso pode ser bastante diversificado, incluindo:</p> <ul> <li> <p>Cidad\u00e3os Locais: Moradores do munic\u00edpio que desejam ficar informados sobre as a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es do governo que afetam sua comunidade.</p> </li> <li> <p>Empres\u00e1rios Locais: Empres\u00e1rios e empreendedores locais que precisam acompanhar informa\u00e7\u00f5es relevantes para o funcionamento de seus neg\u00f3cios, como licita\u00e7\u00f5es e regulamenta\u00e7\u00f5es comerciais.</p> </li> <li> <p>Advogados e Profissionais Jur\u00eddicos: Advogados, advogados p\u00fablicos e outros profissionais jur\u00eddicos que necessitam acessar documentos legais e regulamenta\u00e7\u00f5es municipais.</p> </li> <li> <p>Jornalistas Locais: Jornalistas e meios de comunica\u00e7\u00e3o locais que buscam informa\u00e7\u00f5es para suas reportagens e not\u00edcias.</p> </li> <li> <p>Ativistas e Grupos de Interesse: Indiv\u00edduos envolvidos em ativismo c\u00edvico, organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil e grupos de interesse que desejam acompanhar as atividades do governo local.</p> </li> <li> <p>Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Locais: Funcion\u00e1rios municipais que precisam acessar informa\u00e7\u00f5es oficiais para realizar suas fun\u00e7\u00f5es, como servidores p\u00fablicos de departamentos jur\u00eddicos e de licita\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Idosos e Popula\u00e7\u00f5es com Dificuldades Tecnol\u00f3gicas: Aqueles que podem n\u00e3o ser proficientes em tecnologia, mas que ainda desejam acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do Di\u00e1rio Oficial, podem se beneficiar de formatos de impress\u00e3o ou assist\u00eancia pessoal.</p> </li> <li> <p>Estudantes e Pesquisadores: Estudantes universit\u00e1rios, pesquisadores e acad\u00eamicos que est\u00e3o conduzindo estudos sobre governos locais e pol\u00edticas p\u00fablicas.</p> </li> <li> <p>Interessados em Participa\u00e7\u00e3o C\u00edvica: Qualquer pessoa interessada em se envolver em sua comunidade, acompanhar as atividades do governo e participar ativamente em processos de tomada de decis\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Nesta sprint, a equipe foi se apresentando e se conhecendo, e come\u00e7ou a entender o Scrum e como os p\u00e1peis do time de desenvolvimento funcionavam.</p>"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 29/08/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 29/08/23</p> <p>Fim: 05/09/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #2 Sprint 0 - Entender p\u00e1peis do time [todos] #1 Sprint 0 - Apresenta\u00e7\u00e3o [todos] #22 Sprint 0 - Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 0 Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint00/planejamento/#papeis","title":"Papeis","text":"Fun\u00e7\u00e3o Nome Scrum Master Giovana Barbosa  PO Jos\u00e9 Andr\u00e9 Arquiteto Rafael Bonach Dev Team Julia Takaki Dev Team Samara Leticia"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Durante esta sprint, foram atribu\u00eddos os pap\u00e9is de Scrum Master, PO e Arquiteto. Essa sprint foi dedicada a ambienta\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o da equipe, usamos essa semana para entendermos melhor a metodologia do Scrum e nos ambientar nela</p>"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 05/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #2 Sprint 0 - Entender p\u00e1peis do time Conclu\u00eddo #1 Sprint 0 - Apresenta\u00e7\u00e3o Conclu\u00eddo #22 Sprint 0 - Ambienta\u00e7\u00e3o do Projeto Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#reunioes-nessa-sprint-0-tivemos-apenas-uma-reuniao","title":"Reuni\u00f5es: Nessa Sprint 0 tivemos apenas uma reuni\u00e3o","text":"Data Tema 28/08/2023 Apresenta\u00e7\u00e3o,e ambienta\u00e7\u00e3o"},{"location":"sprints/sprint00/resultados/#avaliacao-do-scrum-master","title":"Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Nessa sprint evoluimos com a intera\u00e7\u00e3o entre os membros e a ambienta\u00e7\u00e3o dos membros com o projeto </p>"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Nesta sprint, a equipe estudou o projeto Querido Di\u00e1rio,e configuramos os ambientes de desenvolvimento como o Git,VsCode, Linux e python3. Al\u00e9m disso, houve uma organiza\u00e7\u00e3o do tempo dispon\u00edvel de cada membro, para que pud\u00e9ssemos agendar reuni\u00f5es onde todos ou a maioria pudessem estar presentes. Tamb\u00e9m foi iniciada uma discuss\u00e3o sobre a import\u00e2ncia da arquitetura de software e quais poss\u00edveis arquiteturas poder\u00edamos utilizar.</p>"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 05/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 05/09/23</p> <p>Fim: 12/09/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint01/planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #3 Sprint 1 - Configura\u00e7\u00e3o do Ambiente de Desenvolvimento [todos] #4 Sprint 1 - Defini\u00e7\u00e3o de site para contabiliza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios [todos] #5 Sprint 1 - Estudos de novas plataformas [todos] #24 Sprint 1 - Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 1 Giovana Barbosa  #38 Sprint 1 - Cria\u00e7\u00e3o de Planilha de Defini\u00e7\u00e3o de Hor\u00e1rio1 Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint01/resultado/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint01/resultado/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Durante esta sprint, focamos muito na organiza\u00e7\u00e3o da equipe, configurando os ambientes de desenvolvimento de cada um, estudando novas plataformas e nos ambientando melhor em como trabalhar em equipe.Tamb\u00e9m definimos uma planilha para defini\u00e3o de horas</p>"},{"location":"sprints/sprint01/resultado/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint01/resultado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 12/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint01/resultado/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #3 Sprint 1 - Configura\u00e7\u00e3o do Ambiente de Desenvolvimento Conclu\u00eddo #4 Sprint 1 - Defini\u00e7\u00e3o de site para contabiliza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios Conclu\u00eddo #5 Sprint 1 - Estudos de novas plataformas Conclu\u00eddo #24 Sprint 1 - Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint Conclu\u00eddo #38 Sprint 1 - Cria\u00e7\u00e3o de Planilha de Defini\u00e7\u00e3o de Hor\u00e1rio1 Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint01/resultado/#atividade-de-cada-membro","title":"Atividade de cada membro","text":"Atividade Nome Estudo de novas plataformas e configura\u00e7\u00f5es de ambiente de desenvolvimento e documenta\u00e7\u00e3o da ata da sprint Giovana Barbosa  Estudo de novas plataformas e configura\u00e7\u00f5es de ambiente de desenvolvimento Julia Takaki Estudo de novas plataformas e configura\u00e7\u00f5es de ambiente de desenvolvimento                         Jos\u00e9 Andr\u00e9 Estudo de novas plataformas e configura\u00e7\u00f5es de ambiente de desenvolvimento Rafael Bonach Estudo de novas plataformas e configura\u00e7\u00f5es de ambiente de desenvolvimento Samara Leticia Estudo de novas plataformas e configura\u00e7\u00f5es de ambiente de desenvolvimento Kaua Victor"},{"location":"sprints/sprint01/resultado/#reunioes-nessa-sprint-1-tivemos-apenas-uma-reuniao","title":"Reuni\u00f5es: Nessa Sprint 1 tivemos apenas uma reuni\u00e3o","text":"Data Tema 05/09/2023 REVIEW da Sprint 0 e Planejamento da Sprint 1"},{"location":"sprints/sprint01/resultado/#avaliacao-do-scrum-master","title":"Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Nessa Sprint 1 houve uma melhora na organiza\u00e7\u00e3o da equipe, e conseguimos entender melhor os ambientes de desenvolvimento e assim progredir no projeto</p>"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Nesta sprint, come\u00e7amos a evoluir na ideia para o projeto, com o PO estudando os projetos anteriores, ultilizamos a t\u00e9cnica do coelho para entender melhor o python e tamb\u00e9m estudamos mais as metodologias que usaremos no projeto. Tamb\u00e9m decidimos que teriamos tr\u00eas reuni\u00f5es durante uma sprint, sendo uma delas a Review e Planejamento e as outras duas seriam dailys, para podermos monitorar melhor o avan\u00e7o da equipe no projeto.</p>"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 12/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 12/09/23</p> <p>Fim: 19/09/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint02/planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #7 Sprint 2 - Estudo do Coalize como Contabilizador de Horas para o Projeto [todos] #8 Sprint 2 - Estudo do Parser [todos] #9 Sprint 2 - Implementa\u00e7\u00e3o da T\u00e9cnica do Coelho para estudo do python Julia Takaki #10 Sprint 2 - Estudo dos projetos anteriores Jos\u00e9 Andr\u00e9 #11 Sprint 2 - Estudo do Scrum Giovana Barbosa  e Rafael Bonach #25 Sprint 2 - Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 2 Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint02/resultado/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint02/resultado/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Nesta sprint focamos em estudar os projetos anteriores, e come\u00e7ar a documentar nossos estudos, e tamb\u00e9m tivemos a primeira experi\u00eancai com a t\u00e9cnica do coelho.</p>"},{"location":"sprints/sprint02/resultado/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint02/resultado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 19/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint02/resultado/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #7 Sprint 2 - Estudo do Coalize como Contabilizador de Horas para o Projeto Conclu\u00eddo #8 Sprint 2 - Estudo do Parser Conclu\u00eddo #9 Sprint 2 - Implementa\u00e7\u00e3o da T\u00e9cnica do Coelho para estudo do python Conclu\u00eddo #10 Sprint 2 - Estudo dos projetos anteriores Conclu\u00eddo #11 Sprint 2 - Estudo do Scrum Conclu\u00eddo #25 Sprint 2 - Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 2 Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint02/resultado/#atividade-de-cada-membro","title":"Atividade de cada membro","text":"Atividade Nome Estudo do Parser e Coalize, documenta\u00e7\u00e3o da ata e do Scrum Giovana Barbosa  Estudo do Parser e Coalize, e aplicou a t\u00e9cnica do coelho em python Julia Takaki Estudo do Parser e Coalize e estudo de projetos anteriores Jos\u00e9 Andr\u00e9 Estudo do Parser e Coalize, documenta\u00e7\u00e3o do Scrum Rafael Bonach Estudo do Parser e Coalize Samara Leticia Estudo do Parser e Coalize Kaua Victor"},{"location":"sprints/sprint02/resultado/#reunioes-nessa-sprint-2-tivemos-tres-reunioes","title":"Reuni\u00f5es: Nessa Sprint 2 tivemos tr\u00eas reuni\u00f5es","text":"Data Tema 12/09/2023 REVIEW da Sprint 1 e Planejamento da Sprint 2 14/09/2023 daily que implementamos a t\u00e9cnica do coelho 17/09/2023 daily para orienta\u00e7\u00e3o de estudo"},{"location":"sprints/sprint02/resultado/#avaliacao-do-scrum-master","title":"Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Nessa Sprint 2 come\u00e7amos a entender como funcionava as documenta\u00e7\u00f5es e os projetos anteriores e aprofundamos mais no python</p>"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Dedicamos essa sprint para documenta\u00e7\u00e3o e para definirmos o objetivo e vis\u00e3o do projeto</p>"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 19/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 19/09/23</p> <p>Fim: 26/09/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint03/planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #13 Sprint 3 - Documenta\u00e7\u00e3o do estudo de Python Julia Takaki #14 Sprint 3 - Scrum [todos] #15 Sprint 3 - Definir objetivo e vis\u00e3o do projeto Jos\u00e9 Andr\u00e9 #17 Sprint 3 - Adicionar documenta\u00e7\u00e3o do parser Samara Leticia #31 Sprint 3 -Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 3 Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint03/resultado/","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint03/resultado/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Durante esta sprint, focamos muito no aprendizado sobreas documenta\u00e7\u00f5es e da vis\u00e3o de projeto</p>"},{"location":"sprints/sprint03/resultado/#_1","title":"Resultados","text":""},{"location":"sprints/sprint03/resultado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint03/resultado/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #13 Sprint 3 - Documenta\u00e7\u00e3o do estudo de Python Conclu\u00eddo #14 Sprint 3 - Scrum Conclu\u00eddo #15 Sprint 3 - Definir objetivo e vis\u00e3o do projeto Conclu\u00eddo #17 Sprint 3 - Adicionar documenta\u00e7\u00e3o do parser Conclu\u00eddo #31 Sprint 3 -Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 3 Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint03/resultado/#atividade-de-cada-membro","title":"Atividade de cada membro","text":"Atividade Nome Estudo do Scrum e documenta\u00e7\u00e3o da ata Giovana Barbosa  Estudo do scrum e documenta\u00e7\u00e3o do python Julia Takaki Estudo do scrum e definiu objetivo e vis\u00e3o do projeto Jos\u00e9 Andr\u00e9 Estudo do scrum Rafael Bonach Estudo do scrum  e documenta\u00e7\u00e3o do parser Samara Leticia Estudo do scrum Kaua Victor"},{"location":"sprints/sprint03/resultado/#reunioes-nessa-sprint-3-tivemos-tres-reunioes","title":"Reuni\u00f5es: Nessa Sprint 3 tivemos tr\u00eas reuni\u00f5es","text":"Data Tema 19/09/2023 REVIEW da Sprint 2 e Planejamento da Sprint 3 21/09/2023 daily  para verificamos as documenta\u00e7\u00f5es 23/09/2023 daily  para redefinir as issue"},{"location":"sprints/sprint03/resultado/#avaliacao-do-scrum-master","title":"Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Nessa Sprint 3 Aprendemos a documentar melhor e baixamos o mkdocs na main</p>"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Nesta sprint estuadamos mais aprofundado o querido di\u00e1rio e come\u00e7amos a estudar o scrapy para coleta de dados</p>"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/09/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 26/09/23</p> <p>Fim: 03/10/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint04/planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>Nessa sprint um dos nossos integrantes Yuri acabou trancando a m\u00e1teria </p> Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #12 Sprint 4 - Documenta\u00e7\u00e3o do etime [todos] #16 Sprint 4 - Levantamento de Requisitos e Defini\u00e7\u00e3o do Backlog Inicial Jos\u00e9 Andr\u00e9 #18 Sprint 4 - Implementa\u00e7\u00e3o do Scrapy para Coleta de Dados [todos] #19 Sprint 4 - studo do Projeto Querido Di\u00e1rio [todos] #32 Sprint 4 -Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 4 Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint04/resultado/","title":"Resultado","text":""},{"location":"sprints/sprint04/resultado/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Durante esta sprint, focamos muito no aprendizado sobreas documenta\u00e7\u00f5es e da vis\u00e3o de projeto</p>"},{"location":"sprints/sprint04/resultado/#_1","title":"Resultado","text":""},{"location":"sprints/sprint04/resultado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/10/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint04/resultado/#objetivos","title":"Objetivos","text":"Issue T\u00edtulo Status #12 Sprint 4 - Documenta\u00e7\u00e3o do etime Conclu\u00eddo #16 Sprint 4 - Levantamento de Requisitos e Defini\u00e7\u00e3o do Backlog Inicial Conclu\u00eddo #18 Sprint 4 - Implementa\u00e7\u00e3o do Scrapy para Coleta de Dados Conclu\u00eddo] #19 Sprint 4 - studo do Projeto Querido Di\u00e1rio Conclu\u00eddo #32 Sprint 4 -Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 4 Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint04/resultado/#atividade-de-cada-membro","title":"Atividade de cada membro","text":"<p>Nesta sprint todos os membros participaram de todas as issues</p>"},{"location":"sprints/sprint04/resultado/#reunioes-nessa-sprint-3-tivemos-apenas-uma-reuniao","title":"Reuni\u00f5es: Nessa Sprint 3 tivemos apenas uma reuni\u00e3o","text":"Data Tema 19/09/2023 REVIEW da Sprint 3 e Planejamento da Sprint 4 21/09/2023 daily  para verificamos os requisitos 23/09/2023 daily  para estudo"},{"location":"sprints/sprint04/resultado/#avaliacao-do-scrum-master","title":"Avalia\u00e7\u00e3o do Scrum Master","text":"<p>Nessa Sprint 4 Aprofundamos mais no querido di\u00e1rio e na implementa\u00e7\u00e3o do scrapy</p>"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Nesta sprint reorganizamos noso mkdcos e documenta\u00e7\u00f5es, fizemos o prototipo, o backlog, a arquitetura e o story map. Tamb\u00e9m fizemos a logo e definimos o nome.</p>"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#_1","title":"Planejamento","text":""},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/10/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#tamanho-da-sprint","title":"Tamanho da Sprint","text":"<p>In\u00edcio: 03/10/23</p> <p>Fim: 10/10/2023</p> <p>Dura\u00e7\u00e3o: 7 dias</p>"},{"location":"sprints/sprint05/planejamento/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>Nessa sprint um dos nossos integrantes Kauan acabou trancando a m\u00e1teria </p> Issue T\u00edtulo Respons\u00e1veis #20 Sprint 5 -Implementa\u00e7\u00e3o em mkdocs do plano de comunica\u00e7\u00e3o Rafael Bonach #21 Sprint 5 - Reorganiza\u00e7\u00e3o das pastas do reposit\u00f3rio Rafael Bonach #23 Sprint 5 - Implementa\u00e7\u00e3o em MK Docs do Perfis de Usu\u00e1rio Samara Leticia #26 Sprint 5 - Implementa\u00e7\u00e3o em MK Docs das Personas Samara Leticia #27 Sprint 5 - Implementa\u00e7\u00e3o do plano de branches Julia Takaki #28 Sprint 5 -Padroniza\u00e7\u00e3o de commits Julia Takaki #29 Sprint 5 -  Implementa\u00e7\u00e3o em MK do doc da vis\u00e3o de produto Jos\u00e9 Andr\u00e9 #30 Sprint 5 -Cria\u00e7\u00e3o da GitPage com MkDocs Jos\u00e9 Andr\u00e9 #33 Sprint 5 - Organizar a subpasta 'Pol\u00edticas dentro de 'docs' Julia Takaki #34 Sprint 5 - Cria\u00e7\u00e3o de Logo para o Projeto Jos\u00e9 Andr\u00e9 e Rafael Bonach e Giovana Barbosa  #35 Sprint 5 - Desenvolver arquitetura do projeto Jos\u00e9 Andr\u00e9 e Rafael Bonach #36 Sprint 5 -  Defini\u00e7\u00e3o de Nome da Aplica\u00e7\u00e3o Web Jos\u00e9 Andr\u00e9 e Rafael Bonach e Giovana Barbosa  #37 Sprint 5 - Documenta\u00e7\u00e3o da Ata das Reuni\u00f5es da Sprint 5 Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint05/resultado/","title":"Resultado","text":""},{"location":"sprints/sprint05/resultado/#oque-fizemos","title":"Oque fizemos","text":"<p>Durante esta sprint, focamos muito no aprendizado sobreas documenta\u00e7\u00f5es e da vis\u00e3o de projeto</p>"},{"location":"sprints/sprint05/resultado/#_1","title":"Resultado","text":""},{"location":"sprints/sprint05/resultado/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 03/10/2023 0.1 Abertura do documento Giovana Barbosa"},{"location":"sprints/sprint05/resultado/#objetivos","title":"Objetivos","text":"<p>|            </p>"}]}